為社民連披甲 岑子杰：沉默即縱容權貴

為社民連披甲
岑子杰：沉默即縱容權貴

社民連昨宣佈派出岑子杰、曾健成及梁國雄三人參加區選。董立華攝

【本報訊】以「五大訴求，缺一不可；踢走暴政，全民表態」為今屆區選宣言的社民連派三人參選，包括循沙田瀝源選區出選、現為民陣召集人的岑子杰；於九龍城土瓜灣北選區挑戰民建聯主席李慧琼的前議員梁國雄，與及循東區樂康出選的曾健成。首次參選的岑子杰報名前發表宣言，強調一場反送中運動令港人明白政治就是良知：「選擇在政治上沉默，就是選擇了縱容權貴欺壓弱小」，認為即使大家人微言輕，都不能虛作無聲。

岑續指，港人見到港府於10月1日趕盡殺絕，警員向青年開槍，無不感到痛苦，而10月4日社會稍為平靜時，特首林鄭月娥即引用緊急法訂立《禁止蒙面規例》，主動向港人下戰書，認為區選是在反送運動中開啟了選舉此一戰場，希望港人反抗到底。

相關新聞：民建聯稱無人肯貼廣告

長毛戰李慧琼「要佢瞓唔着」

社民連三人都會簽署確認書，以免讓港府有藉口DQ；而即使被港府無理DQ，社民連亦有後備方案。梁國雄則稱連月抗爭中，大家可能感到悲傷、憤慨甚至「瞓唔着」，故此更應以手中一票令林鄭、李慧琼和建制派「瞓唔着」。

因被判刑而無法參選的社民連副主席黃浩銘也現身撐場，希望瀝源居民全力支持岑子杰，令保皇黨「壽終正寢、入土為安」。主席吳文遠也指建制派已「騰騰震」及現退黨潮；雖傘運後不少人有無力感，但反送中運動則讓人看到港人未死心，強調如今要「焦土」的是林鄭。

■記者呂浩然

上一則
上一則
尖碼之聲碩士上陣與馮檢基撞區 泛民力撐：陳嘉朗無搖擺

下一則
下一則
民建聯稱無人肯貼廣告

民建聯稱無人肯貼廣告
尖碼之聲碩士上陣 與馮檢基撞區泛民力撐：陳嘉朗無搖擺

而家我地要做嘅，係感召其他受害人企出黎證明S 小姐係可信，而唔係浪費時間討論S 小姐是否可信